# Encrypted File System #

Данное приложение позволяет организовывать работу с файлами некоторой файловой системы с возможностью шифрования.

### Краткая информация ###

* Автор **Анастасия Межуева**
* Версия **1.0**
* Дата **декабрь 2015** 

### Подробное описание ###

* Информация о некотором файле хранится в его описателе
* Описатель обычного файла содержит: дату и время создания, владельца файла, списки управления доступом на уровне пользователей, размер файла в байтах, указатель на таблицу потоков ассоциированную с файлом
* Описатель каталога содержит: списки управления доступом на уровне пользователей, размер каталога в байтах, указатель на описание структуры каталога
* Описатель зашифрованного файла содержит: дату и время создания, владельца файла, списки управления доступом на уровне пользователей, размер файла в байтах, указатель на таблицу потоков ассоциированную с файлом, таблицу пользователей, имеющих доступ к содержимому
* Таблица потоков состоит из дескрипторов потоков, которые содержат имя потока.
* Для всех файлов обязателен поток MAIN, для зашифрованных обязателен поток SYMKEY
* Каждый файл имеет имя и каталог размещения
* Информация обо всех файлах в каталоге сведена в таблицу, каждый элемент которой содержит имя файла и указатель на его описатель
* Доступ ко всем файлам осуществляется через описатель корневого каталога, адрес которого хранится в описателе файловой системы, в котором так же хранится таблица пользователей, состоящая из имени пользователя, его идентификатора и ключевой информации для шифрования файлов
* Для файловой системы определен пользователь ADMIN

### Основные функции ###

* Создание файловой системы/файла/каталога
* Открытие на чтение/запись файла/каталога
* Перемещение/копирование/удаление файла/каталога
* Шифрование/дешифрование файлов
* Редактирование таблицы пользователей(для ADMIN)/таблицы доступа(для владельца)
* Вывод статистики по файловой системе